柯潔與智能AlphaGo對決傳取消直播

谷歌人工智能棋王「AlphaGo」本周挑戰世界排名第1、年僅19歲的中國棋王柯潔，由於「AlphaGo」去年以場數4比1擊敗南韓圍棋9段高手李世石，所以今次顛峰之戰可謂舉世矚目，惟大戰前夕，昨日傳出原本直播比賽的央視CCTV5，可能會取消直播，中國各大網站，包括騰訊(00700)旗下野狐圍棋網也取消直播，新浪微博上有關直播的消息也被刪除，引發外界揣測是否與谷歌有關。

此戰雙方將採3盤2勝制，分別於周二(23日)、周四(25日)及周六(27日)進行。直播與否仍未知曉，但這場世紀對弈都勢在必行，雖然柯潔曾公開表示，即使AlphaGo能擊敗李世石，亦無法贏到自己，但他早前已改變口風，直言取勝的機會很微。

事實上，外界普遍看好飛速發展的人工智能，可以再下一城；賽前有國際大型賭博網站列出賠率：AlphaGo戰勝的賠率，熱至1賠1.05，相反柯潔戰勝則有1賠8，惟柯潔表明不會放棄，「就算全世界都不看好，我也不會怕。如果怕，那就等於輸了一輩子」。

幾點

雖然柯潔曾公開表示，即使AlphaGo能擊敗李世石，亦無法贏到自己，但他早前已改變口風，直言取勝的機會很微。

算佢醒目喇

因為就算直播都過唔到金盾

人貴自知。

班玻璃心頂唔順架

專家：前所未有的開局

人工智慧軟體Alpha Go今天首度正面對戰世界排名第一的柯潔，進行九段慢棋賽，引發高度關注。中華民國圍棋協會秘書長秦世敏分析，柯潔有很多針對Alpha Go精心構想的開棋謀略，這場比賽有著「前所未見的開局」，「很多人都沒有看過這種開棋方式」，顯然柯潔已經「準備好了」，秦世敏說，「這一盤棋絕對名留青史！」

秦世敏指出，柯潔是天才型的棋手，是全方面的高手，判斷最後應該還是Alpha Go會勝出，「但還是希望柯潔至少贏個一盤」。

秦世敏表示，Alpha Go在時間上非常占優勢，可以不用睡覺、吃飯一直在對打，資料庫非常龐大，而且棋藝一直在增強，已比去年在跟南韓棋手李世石對戰時強更多。

AlphaGo

支那人D精神狀態成日都處於異常

驚輸撚左暴動要拆人部機

呢種棋係咪過五關

關玻璃心咩事
雖然班契弟係好玻璃心
但主要原因唔比直播係google
因為呢間公司係中國suppose係唔存在